<p align="center">
    <a href="https://github.com/souying/serverMmon/blob/main/LICENSE"><img src="https://img.shields.io/github/license/souying/serverMmon?color=green&logo=github&style=plastic" alt="license"></a>
    <a href="https://github.com/souying/serverMmon"><img src="https://img.shields.io/github/stars/souying/serverMmon.svg?logo=github&style=plastic" alt="GitHub stars"></a>
    <a href="https://github.com/souying/serverMmon/forks"><img src="https://img.shields.io/github/forks/souying/serverMmon.svg?logo=github&style=plastic" alt="GitHub forks"></a>
    <a href="https://hub.docker.com/r/grbhq/mmon"><img src="https://img.shields.io/docker/pulls/grbhq/mmon?logo=docker&style=plastic" alt="Docker Pulls"></a>
    <a href="https://hub.docker.com/r/grbhq/mmon"><img src="https://img.shields.io/docker/image-size/grbhq/mmon?logo=docker&style=plastic" alt="Docker Size"></a>
    <a href="https://hub.docker.com/r/grbhq/mmon"><img src="https://img.shields.io/docker/stars/grbhq/mmon?logo=docker&style=plastic" alt="Docker Stars"></a>
</p>

<div align="center">
    <a href="https://moecount.glitch.me/get/@mmon?theme=rule34">
    <img src="https://moecount.glitch.me/get/@mmon?theme=rule34"/>
    </a>
</div>

# 感谢Star  

- 你的Star是我更新的动力，感谢~  

# serverMmon(青蛇探针)：

* serverMmon(青蛇探针)是nodeJs开发的一个酷炫高逼格的云探针、云监控、服务器云监控、多服务器探针~。
* 在线演示：http://106.126.11.114:5999/    
* 流量统计演示：http://106.126.11.114:5999/flow/?id=Fi3gXtMAtc97bPoo         
* Telegram群组：https://t.me/servermmon  


![Latest Version](https://cdn.365api.cn/mmon/home.png)
![Latest Version ssh](https://cdn.365api.cn/mmon/ssh.png)
![Latest Version](https://cdn.365api.cn/mmon/11.png)
![Latest Version ssh](https://cdn.365api.cn/mmon/22.png)   

# 主要功能介绍：
* 全球服务器分布世界地图  
* 服务器（控制端）ping 连通率功能   
* 后台编辑 添加 删除 服务器（控制端） 
* 生成服务器（控制端）一键安装脚本  
* 在线SSH  
* 多服务器批量执行命令  
* 多服务器定制分享地址  
* 控制游客那些服务器可显示  
* 更新预警通知  (已经完成 tg推送)  
* ping服务器
* 服务器排序  
* SSH自定义端口  
* 自定义统计流量  
* vnStar流量统计  
* 其他功能不一一叙述自行安装体验    
------------------------------------  
# vnStar流量统计功能介绍：
* 监控端1.0.3版本以及以上有的功能和服务端面板1.7版本以及以上    
* 菜单可安装vnStar    
* 更新1.0.3一键脚本 》安装vnStar 》更新或者重写安装监控端mmon 选择1.0.3或者以上版本 》 登录面板后台 》 服务器列表 》流量按钮 》打开应该是黑屏 》 静等10分钟左右处理数据     
------------------------------------ 
# 下个版本更新功能：   
* 完善推送类型   
* 添加tg群机器人  
* 添加系统设置设置站名等等   

# 主要文件介绍：

* home/config.js    前端配置以及设置网页标题底部等等 默认可不做修改                                 
* server/config.js   服务端端口配置 其他配置不会的不要改 默认可不做修改             

# 自动部署：

【服务端】
<s>
- Docker一键命令：

```
docker run -dit \
  -v $PWD/Mmon/basedata:/Mmon/basedata \
  -p 5999:5999 \
  --restart=always \
  --name mmon \
grbhq/mmon:latest
```

- docker-compose一键部署：

```
wget -O docker-compose.yaml https://raw.githubusercontent.com/souying/serverMmon/main/docker-compose.yaml && docker-compose up -d
```  
</s>

- 一键安装脚本(国内)：  

```
bash <(curl -sL https://cdn.jsdelivr.net/gh/souying/serverMmon@main/scripts/mmon_install.sh)   

```  
or
```
bash <(curl -sL https://gitee.com/souying/serverMmon/raw/main/scripts/mmon_install.sh) 
```
- 一键安装脚本(国外)：  

```
bash <(curl -sL https://raw.githubusercontent.com/souying/serverMmon/main/scripts/mmon_install.sh)  

```  

【监控端】：

```
//国内服务器一键安装脚本  

bash <(curl -sL https://gitee.com/souying/serverMmon/raw/main/scripts/mmon_install.sh)  

or
bash <(curl -sL https://cdn.jsdelivr.net/gh/souying/serverMmon@main/scripts/mmon_install.sh)  

//国外服务器一键安装脚本  

bash <(curl -sL https://raw.githubusercontent.com/souying/serverMmon/main/scripts/mmon_install.sh) 

以上执行后按脚本提示安装  
安装完毕后 直接执行mmon 或者 MMON 可弹出脚本菜单  
```

# 手动安装教程：

**【服务端配置】** 

#### 一、创建文件夹

```
mkdir serverMmon && cd serverMmon
```

#### 二、拉取源码

```
git clone https://github.com/souying/serverMmon.git
```

#### 三、安装依赖

```
npm install
```

#### 四、修改上面主要说明文件（修改配置文件）

```
  home/config.js  //修改服务端ip+端口 或者域名 如下  不做修改此步骤可省略...    

  window.__PRE_CONFIG__ = {
     header: '青蛇🐍探针',
     subHeader: '[serverMmon] 中文名：青蛇🐍探针',
     interval: 1,
     url:'xx.xx.xx.xx',  //主控服务端ip地址或者域名   可不做修改   
     footer: '<p>Powered by <a href="https://github.com/souying/serverMmon">serverMmon</a>感谢ServerStatus-Hotaru前端主题</p>'
   };

  server/config.js  //修改端口配置 默认5999 不做修改可省略... 如下

  5999 改为你自己需要的端口  不做修改此步骤可省略...

```

#### 三、启动测试

```
npm start
```

如果没错误提示，OK，ctrl+c关闭；如果有错误提示，检查5999端口是否被占用  

#### 四、安装pm2 维护进程

```
npm install -g pm2    // 安装过可省略...  

在服务端执行以下命令  

pm2 start index.js --name "serverMmon"  

重新启动  

pm2 restart serverMmon

停止  

pm2 stop serverMmon
```

关键说明 如每次修改完配置文件 请执行以下命令 重启服务端  

```
pm2 restart serverMmon
```

以上需要node 环境  如宝塔安装 正常使用node项目安装方式即可  pm2 常用命令 请搜索

ip+端口/  即可访问  

ip+端口/admin  即可访问后台管理    ps 首次安装后需要注册管理账号  

ip+端口/ssh  即可访问在线SSH 

## 🌟 Star History  

[![Star History Chart](https://api.star-history.com/svg?repos=souying/serverMmon&type=Date)](https://star-history.com/#souying/serverMmon&Date)  
